從中國人到香港人 雨革前已支持香港獨立 一位支持者心路歷程

Sian Lo Lung:

有年齡層分野，忘記了是何時，好像幾年前，䁽眼tvb節目，好像是旅遊節目，有個好像海外港人後代女仔還是留學生，她說話用詞對自己是用香港人，說話內容分開香港人、台灣人和中國人，她指會分到，不過更多時候分成亞洲人一群，反而訪問她的老人嘉賓用中國人一詞，那老人好像是馬時享。

Sian Lo Lung:

我以前有一段很長歲月，長時間流連台灣網路，那時候的我是完全融入台灣網站的環境之中，但有一次，我對於他們說香港的事有反應，我就說香港是怎樣的，反而他們以為我這個留言者假裝香港人，在那一刻，分野在我心中非常強烈，而且這樣的融入，犧牲了一部份的「我」，是在自己不知道事上不作聲。

那時因為長時浸淫在那樣環境和接觸台灣網友，加上常看中國的網站，也有中國的網友，所以非常感受到，香港人是香港人，台灣人是台灣人，中國人是中國人，三種人是互不相同。

我開始支持香港獨立，是在那時的基楚上發展出來的。我在雨傘革命之前就已支持香港獨立，不過那時支持就只是支持，未作為是對香港問題對症下樂的答案去主張和支持香港獨立，那時有人像泛民那樣說沒有香港人支持香港獨立，我就立即說我支持香港獨立，就是這樣明確了我的取態。

Sian Lo Lung:

其實，我感覺海外港人的情況，似乎跟我有點像，所以我說出我的情況，給大家增加對事情的理解。

作者：chenglap

其實他說的是事實吧？

Barry Wong:
好似係，但係本質上中共仍緊握着任命權，所以仍未能完全類比。

Sian Lo Lung:
真係普選，中國又何來任命權啊。選舉權即是人事任命權。

Sian Lo Lung:
928之後果陣泛民同新泛民嘅英文傳媒好癲，成日話香港係中國城市，搞到佢個款好似中國開始有民主咁。我果陣忍佢地，都係因為真係普選、真係民主，權力就喺香港人，唔喺中國政府，而完全實質獨立絕對方便推動完整獨立。

係連登唔踩港唔同其他國家比較冇人理㗎啦
你下次寫個標題做：中國人都有支持港獨 香港人反而認做中國人 香港冇得救
夠晒juicy，啱晒ig化嘅連登

雨革之前我就已經支持廣東獨立同港獨喇